有幾多個中文字係冇同音字嘅呢？

天字
呢字

屌

閪

鳩

瀡滑梯 同音喎

唔同架，呢個有R音要卷脷

龘

殄 tin5
打 daa2
也 jaa5

扚

西

篝

哋？

但父同母都有同音字

地😥

樓主係認真覺得西同閪同音？

隙

踏

你點讀都有同音字

唔

撚

的

靚

嘸

虳

諗起達仔個「你老呣」

即係你認為西(sai1)同閪(hai1)係同音？

點讀都有同音 屌你係咪有讀寫障礙

閪既同音係？

sai1 hai1都冇錯 有咩問題

朕

甲由個由

好多喎

喵

凡係 m l n 聲母開頭﹐陰聲聲調嘅字都好少同音

因為呢啲字唔係漢語﹐係粵語嘅土著語言底層

eg
掹mang1

甩lat 1

搦 nik1

粵語嘅漢語層逢濁音聲母都係陽聲調﹐
只有百越土著底層先唔受限制

死

屋

坰

栚

嫡

乜鳩呀

肥西個西字你點讀

肥閪同肥西 本身都已經唔同音啦

冇人知你想表達咩

on9

極?

btw我都仲等緊樓主俾個詳細嘅啲解釋，點解西=閪

亟